以色列急於重建聖殿，亞美尼亞要成為犧牲品了

話說trump 之前拉埋阿聯猶同巴林，同以色列簽和約

原本以色列推動緊 West Bank annexation，因為咁而停左

好啦既然係trump 叫到，畀面簽左佢（明知無用），簽完巴勒斯坦即刻屌柒阿聯猶

但其實沙特先係伊斯蘭大佬，係佢保住巴勒斯坦

Trump 叫唔郁沙特，以色列不滿

咁表示美國係中東影響力已見底
又表示以色列仲未夠power 去消滅巴勒斯坦

咁以色列就轉投火雞，但幾年前甚至更耐已經鋪定路畀火雞上位，依家係時候拎出黎用

火雞要做大佬取代沙特就要食埋亞美尼亞
納卡主權問題只係藉口，但亞美尼亞無左納卡同亡國無分別

納卡歸阿塞後，趕走亞美尼亞人，再將亞美尼亞變成另一個格魯吉亞，火雞係高加索勢力成形

所以沙特係屬亞美尼亞陣營，而以色列係屬阿塞拜疆陣營

火雞上位後，巴勒斯坦失去保護傘，任由以色列宰割

巴勒斯坦滅亡後，第一件事拆左耶路撒冷嘅清真寺，開始重建聖殿，光復舊約以色列

好亂

以色列唔好咩，以色列親美，巴勒斯坦親共喎

美國唔會再對中東有重要影響力了

亞美尼亞陣營

主力：
- 亞美尼亞
- 亞察克共和國（納卡）

軍事支援/表態支持：
- 俄羅斯
- 伊朗
- 庫爾德
- 法國
- 印度
- 希臘
- 沙特

阿塞拜疆陣營

主力：
- 阿塞拜疆
- 敍利亞國民軍

軍事支援/表態支持：
- 土耳其
- 以色列
- 巴基斯坦

FF夠未，日日都廢up

聖殿模型

你有理據咪反駁我囉

亞美尼亞人兩千幾年黎從未離開過納卡，今次守唔住了

睇下美國新外交政策先啦，9UP

問SOURCE，你又畀唔到。
日日喺度FAKE NEWS.
（SHOW BLOCKED USER - 黎子蜂)

想改變歷史軌道，除非普丁向火雞宣戰

但睇黎普丁軟了

講到Saudi 而家仲有能力保Palatine 咁
以色列而家係實際控制temple mount 在內old city，係temple mount 入面TG 放題都無事，如果要趕走班Muslim 聽日變返second temple 都仲得

唔係 news，係分析

但首先要確保唔會引發 ww3

當然以色列實質控制緊 temple mount，隨時有權拆左 dome of the rock

但首先要確保唔會引發 ww3，所以要扶植火雞鎮住個局面

叫唔郁沙特 是正常

果陣時 好多人太樂觀
話下個係沙特

沙特呢種神權+君權國家
同中共一樣
唔可以單單用經濟利益去看

又9up，以色列啲無人機唔係近排先運過佢
話轉投火雞就轉投咩

沙特又係，沙特枱面上唔郁係正常
但最起碼佢班細佬開始同以色列握手
呢樣野一定有佢默許
美國影響力點會見底
佢要沙特增產就增產，減價就減價
關係不知幾撚好

咪話左以色列早有兩手準備，instead of all in 美國

普丁放軟了，開戰成個星期乜都無做，淨叫人「唔好打啦，停手啦」

調兩隻航母過去就有影響力啦

已封鎖會員 黎子蜂

食藥未

咁點解仲唔做？

一個猶太教，一個回教，亞美尼亞仲有個最早教會，火雞點都係格格不入

鳩up當分析

但以色列 teaming up with 火雞係現實

所以美國對以色列黎講無乜利用價值了，邊個做總統都無所謂

以色列應許之地嘅版圖

以色列如果想佢second temple日日比人炸 咪去變囉 講到好似無野要concern咁

應許之地嘅版圖有咁大咩

No source

就算以色列食嗮巴勒斯坦對香港有咩壞處

太睇得起土耳其
美帝彈一彈手指，里拉匯率都訓喺到啦
埃爾多安早排喺到乞美帝唔好制裁
咁快唔記得

仲話要反駁你 食左亞美尼亞
你真係當歐洲佬基督徒死架

唔係美國係中東影響力見底 係Trump根本就係外交白痴 剩係識做埋d門面野
以色列到同沙特（伊斯蘭國家整體）嘅牙齒印 邊有話叫一句簽下和約就搞得掂 明面唔打暗底打得仲勁
火雞近年轉左獨裁者上位 基本上係全面投向老俄 透過中東壙張黎實現回復橫跨歐亞嘅奧斯曼帝國 依d野係西方國家提供唔到嘅 咁嘅壙張係必然會同沙特有衝突
Trump就一於彩你都傻 直接放棄係中東本來最可靠嘅盟友庫爾德 庫爾德都被逼投埋土俄伊 成個里海都係土俄伊控制 普京心諗當初扶㨁依條友真係無做錯 而家沙特係要單拖對抗土俄伊 仲要後面有個以色列日日篤背脊 不如成個中東讓出去算啦

on9

俄同土耳其先不和wo on9

你幾耐無睇新聞呀on9 艾爾多安一早就同老俄交好緊

係fd 就唔會搞敍利亞啦

但火雞唔係islam？

係敍利亞出手打土耳其駐兵嘅buffer位 做fd就完全聽話咩 佢唔係敍利亞 唔係老俄條𡃁 同埋老俄出手調停就停左火啦 繼續一齊瓜分庫爾德

低能
以色列而家既做法係用軍權同錢一步一步咁買巴勒斯坦D地
侵略巴勒斯坦根本就無意思

以色列急完重建聖殿? 有幾急呀
亞美尼亞輸唔輸同以色列想重建聖殿根本就無直接關係
你去過jerusalem就知根本實質控制權喺以色列到
係為地區和平先唔搞穆斯林，搞黎亦都無意思

美國係中東影響力已見底？叫唔郁沙特就=中東影響力見底？
以色列仲未夠power 去消滅巴勒斯坦？
你有冇study過到底巴勒斯坦有咩軍備
土耳其幾時想取代沙特做大佬？

你講下個人感受無乜所謂
但唔好post幾張圖就當你d分析係真理。

依家俄羅斯想搞白羅斯 叫你亞美尼加同亞塞拜疆 咪打 土耳其就狂撥火 咁都叫交好咩

亞美尼亞 打錯左

你係咪覺得國際關係a國同b國友好
就等於所有事情都係槍口一致

有，如果當初以色列人用信心領受，一定可以攞足

但唔緊要，基督返黎之後就可以光復喇

土耳其係直情挑戰緊俄羅斯影響力

讀下歷史面對現實，從古到今 世界都係圍住以色列轉，唔係香港呀

土耳其唔係老俄條𡃁唔係佢隻狗 無聽老俄支笛嘅必要 唔係損害緊核心利益就無問題 同軸心國德日同盟一讓 日本係唔打老俄你吹？ 但唔代表佢會投向英美
土耳其親俄嘅目的就係想擴張 老俄就無論如何都唔會想失去土耳其依個盟友 係對抗nato最佳缺口 咁你覺得土耳其會唔會老俄叫一句就停

宗教野真係好撚煩 打左幾個世紀都仲打緊

沙特同美國不和咗好耐啦

歐洲佬基督徒咪即係天主教徒為主

天主教拜錢多過拜上帝，亞美尼亞呢啲窮國佢地當然 wfc

至於美國，有以色列睇住佢條藤條唔會真係鞭落隻火雞度

你都唔知今日嘅以色列有幾惡

俄羅斯想點做 =/=土耳其會點做
關係友好=/=會乜都聽晒佢話
要考慮下土耳其周邊既地緣政治對守自由有咩影響
亞美尼亞輸／贏對土耳其有咩影響
本身土耳其同亞美尼亞有咩瓜割（無記錯兩國不嬲都無乜兩句，亞美尼亞又因為歷史因素好憎土耳其

火雞係 sunnis，佢地係唔會 care dome of the rock 的

佢地最 care 嘅係爾多奸 (erdogan) 做唔做到大佬

我指以色列而家有無能力，唔係應唔應該做或做完有咩後果，不過如果真係起，班Muslim 仲接唔接近到temple mount都成問題
Btw Judaism 對起唔起返second temple 無耶撚睇得咁重

俄仔之前調左啲軍隊去遠東

睇黎遠東舊肥豬肉香啲

俄駐土大使之前畀個火雞退休警察殺左，爾多奸 wfc 之後普丁當無件事

「Judaism 對起唔起返second temple 無耶撚睇得咁重」

未聽過 Orthodox Judaism？

美俄去曬 apac, 中東畀曬火雞

有說法係美國唔再依靠石化能源 撤出中東 你點睇？

9up，美國一撤嗰吓就已經預咗唔要影響力，因為成本太大，講到好似係美國俾人打咁。

之前唔係依靠石油，係為左控制石油，
特朗普做法放棄外交，搞美國人優先，搞本地經濟發展

沙特都頂唔到好耐，係契哥出手十卜，始終亞美係該地少有唔信回教國家，作為東正教大佬契哥點都要頂

火雞都好反骨，要搵野制佢得

油價跌，沙特仲邊有議價能力

亞美好似係東正教？

美國要控制中東 重點係
1）石油定價權
2）美元作為石油結算貨幣
前者直接影響美國經濟 最少2-30年內都會係美國經濟重要一環
後者直接影響美元地位 =影響美國對全世界嘅經濟影響力 影響力可以輕鬆引伸到去軍事政治各方面
美國唔依賴石化能源/石油係on9嘅講法 無論係出產石油定使用石油 而家美國都係處於歷史嘅高位 對石油依賴性係1x年黎最高 Trump上台其中一個經濟政策就係加大頁岩油同煤開採 取消部份環境政策限制 但加大對石油依賴嘅同時又輕視中東 我就用常理諗唔明原因喇 可能佢同佢嘅班子係天才諗到第5層啦

第N次克里米亞大戰

沙特連qatar都食唔落
土耳其外匯不堪一擊
以色列，你又知Benny Gantz同內塔尼亞胡一樣咁心急要歷史留名

話歐洲佬恨錢 巴庫依家啲油氣免費架？
土耳其喺歐洲面前，除左凶人放難民之外
有咩bargaining power？仲敢同美帝頂撞
鳩up到曉飛

格魯吉亞先係東正教
亞美尼亞獨立基督教派系

可能契可想用亞美換白羅斯？

能力就實有 實際控制權係佢到
但係以色列都驚打第6次中東戰爭嘅 之前打親都贏唔代表永遠都贏 輸一次就要輸身家 就算唔打 要實際好似你講嘅完全接管唔比muslim入 成本都大到din

Orthodox Judaism 有幾大牙力?

不如你打返正字啦
前面用俄駐土大使
後面懶得意咁用火雞
埃爾多安咪埃爾多安囉 咩野爾多奸
普京咪普京啦 普乜鳩丁呀

你唔明係因為你睇唔到更高嘅 dimension 啫

美國撤出中東明顯係為左畀火雞上位

唔講其他，單係火雞係伊斯蘭世界嘅影響已經夠嚇疾歐美

而且火雞軍力係緊次於美軍，話佢無 bargaining power 只會顯得你無知

國力唔喺到講乜都浪費時間
飛機唔係咁打嘅
nominal 土耳其連荷蘭都追唔到
比你賴匯率喇，土耳其天朝大國打仗唔洗靠入口物資喇 PPP都係荷蘭+比利時

講到土耳其可以呼風喚雨咁，咪玩啦

你咪9up喇

冇錢冇物資外匯見底
火雞軍力打到幾耐仗呀

戰棋game都真實過你啲分析啦

牙力就無得量化，但一定係將聖殿睇得最重

以色列民意唔會容許任何一個總理重建聖殿

內塔尼亞胡全部出口術
話要Annex Area C
就一堆國家走出黎話要簽和約
根本向前向後原地踏步已經咁大得益
唔會無啦啦同你All in
以色列民意係八成半贊成棄Annexation要和約呀

民意夠話要 Netanyahu 下台，咁點解佢仲係度？

土耳其同老俄痴咁埋 其實係卧底 等到勢力坐夠大就搞掂埋老俄 然後再乖乖地聽番老美支笛 阿聯酋就隨便犧牲算啦
dimension太高 我依d 4d時空嘅人真係睇唔透 一定係咁

選舉選票係50-50
你係咪響平衡時空

likud仲係最大黨
你平行時空？

識玩應該將中東變三國志咁，三分天下。

之前豹哥俾人收左皮，火雞而家補番佢個位

樓上幾位師兄都應該頂唔順
條友真係純腦海戰棋9up架喎

咁歐洲人角度睇，火雞等於近嘅支耶，好多廠係個邊做歐洲市場

所以唔會堅出貴野，無人機平靚正，岩曬火雞

咁即係咩呀？

支係生產之餘仲係market
咁先係鬼佬離開唔到嘅原因

土耳其可以係生產基地
但係個度8000萬人，未去到真係咩大market
重點係依家佢地窮，賺完里拉唔值錢
同美金兌2兌3 依家去到兌7
兌歐元更柒，點講通歐洲佬熱衷奶呢個market呢點？

屌 愈覆愈嬲
個post我當無睇過算
不如正正經經開個中東討論區

其實土耳其得5％土地係歐洲

你地覆之前唔睇下 username 就死啦

就咁Orthodox Judaism 都好撚多派
包括反以色列/Zionist，佢哋根本上無統一睇法

我都認同，以色列無謂破壞state quotes去比少數extremist打J，而付出大量代價，我本身唔認同OP 講到以色列要做咁多嘢先可以係temple mount 起third temple

土耳其唔只係市場 生產基地
土耳其最大嘅作用係佢嘅地理位置
無講係文 地理 土耳其都係歐洲對中東同俄羅斯最佳嘅緩衝 佢係歷史上同老俄係世仇 係nato唯一嘅伊斯蘭國家 nato係中東唯一嘅屏障
問題係而家艾爾多安想搞獨裁 想恢復帝國榮光想擴張 依樣野係歐美唔可以接受 因為佢地已經有穩定盟友阿聯酋 所以佢寧願投向俄羅斯 兩者嘅目標利益更一致 而歐美起碼兩次想拉佢落台都失敗 而家土耳其係基本上全面同老餓結盟
對歐美黎講 土耳其當然唔係大國 但係中東 佢係區內軍事力量最強影響力最強嘅國家（之一） 係歐美俄中而家都無能力直接軍事干預嘅中東 土耳其係的的確確呼風喚雨

神話係就係，佢地侵略其他國家成就大使命都係神叫佢地咁做

所以以色列都係要搵個親自己嘅勢力去鎮住班阿拉伯佬，火雞係最適合

佢爭話語權自然不過
但爭唔爭到係一件事

錢就係最主要議題
唔好咩唔講其他
鬥銀彈同沙特阿聯酋冇得鬥
所以合縱卡塔爾

土耳其喺伊斯蘭世界有影響力
只係因為呢度山中無老虎
土耳其相對國力雄厚過其他小國

但係歐洲美國唔願意
幾時都輪唔到佢搞串個party

同埋唔好忽視國內
呢個唔洗支支爭一哥嘅scenario
係埃爾多安背離世俗化立國原則
自己拉住窮撚東部搞大土耳其主意
有錢嗰班、後生上到ig個班
望住個咁嘅伊朗，你估佢地會有幾愛土丫喇？

一個經濟封鎖，埃爾多安就要自己衡量落台風險佢無耐前輸左個伊斯坦堡出去啦

最後，係美帝唔玩敘利亞
先輪得到土耳其開入Ain